\input{../../../main.tex}
\begin{document}
\setphysstyle{ЛФШ 2022}{Волны 2}{11 класс}
\task {Найдите дивергенцию и ротор векторного поля $\vec{v}=-y\hat{x}+x\hat{y}$}
\libproblem{kvant-page}{1981-06-p48-3}
\libproblem{kvant-page}{2000-06-p34-2}


\task{
    На стеклянный стол с показателем преломления $n$ кладут плосковыпуклую линзу из такого же
    материала. Сверху линзу освещают параллельным пучком света, падающим перпендикулярно
    плоскости. Почему будет наблюдаться интерференционная картина в этом случае? Определите её
    структуру. Определите расстояние между соседними максимумами освещённости. Радиус кривизны выпуклой
    поверхности равен $R$, длина волны света $\lambda$.
}

\begin{center}
    \begin{tikzpicture}
        \draw[very thick] (0, -0.35) rectangle (11, -1);
        \draw[very thick] (0.5, 1) arc (240:300:10) -- (0.5, 1);
    \end{tikzpicture}
\end{center}
\bigskip
\textit{Примечание.} Источники называются \textbf{когерентными}, если
разность фаз их колебаний не зависит от времени. 
\end{document}